const questions = [
    {
        letter: 'a',
        answer: 'abducir',
        status: 0,
        question:
            'CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien',
    },
    {
        letter: 'b',
        answer: 'bingo',
        status: 0,
        question:
            "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso",
    },
    {
        letter: 'c',
        answer: 'churumbel',
        status: 0,
        question: 'CON LA C. Ni√±o, cr√≠o, beb√©',
    },
    {
        letter: 'd',
        answer: 'diarrea',
        status: 0,
        question:
            'CON LA D. Anormalidad en la funci√≥n del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia l√≠quida',
    },
    {
        letter: 'e',
        answer: 'ectoplasma',
        status: 0,
        question:
            'CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasm√°tica. Los cazafantasmas med√≠an su radiaci√≥n',
    },
    {
        letter: 'f',
        answer: 'facil',
        status: 0,
        question:
            'CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad',
    },
    {
        letter: 'g',
        answer: 'galaxia',
        status: 0,
        question:
            'CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y part√≠culas',
    },
    {
        letter: 'h',
        answer: 'harakiri',
        status: 0,
        question: 'CON LA H. Suicidio ritual japon√©s por desentra√±amiento',
    },
    {
        letter: 'i',
        answer: 'iglesia',
        status: 0,
        question: 'CON LA I. Templo cristiano',
    },
    {
        letter: 'j',
        answer: 'jabali',
        status: 0,
        question:
            "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la pel√≠cula 'El Rey Le√≥n', de nombre Pumba",
    },
    {
        letter: 'k',
        answer: 'kamikaze',
        status: 0,
        question:
            'CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acci√≥n temeraria',
    },
    {
        letter: 'l',
        answer: 'licantropo',
        status: 0,
        question: 'CON LA L. Hombre lobo',
    },
    {
        letter: 'm',
        answer: 'misantropo',
        status: 0,
        question:
            'CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversi√≥n hacia ellas',
    },
    {
        letter: 'n',
        answer: 'necedad',
        status: 0,
        question: 'CON LA N. Demostraci√≥n de poca inteligencia',
    },
    {
        letter: '√±',
        answer: 'se√±al',
        status: 0,
        question:
            'CONTIENE LA √ë. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo.',
    },
    {
        letter: 'o',
        answer: 'orco',
        status: 0,
        question:
            'CON LA O. Humanoide fant√°stico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien',
    },
    {
        letter: 'p',
        answer: 'protoss',
        status: 0,
        question:
            'CON LA P. Raza ancestral tecnol√≥gicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes ps√≠onicos del videojuego StarCraft',
    },
    {
        letter: 'q',
        answer: 'queso',
        status: 0,
        question:
            'CON LA Q. Producto obtenido por la maduraci√≥n de la cuajada de la leche',
    },
    { letter: 'r', answer: 'raton', status: 0, question: 'CON LA R. Roedor' },
    {
        letter: 's',
        answer: 'stackoverflow',
        status: 0,
        question:
            'CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador inform√°tico',
    },
    {
        letter: 't',
        answer: 'terminator',
        status: 0,
        question:
            'CON LA T. Pel√≠cula del director James Cameron que consolid√≥ a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984',
    },
    {
        letter: 'u',
        answer: 'unamuno',
        status: 0,
        question:
            "CON LA U. Escritor y fil√≥sofo espa√±ol de la generaci√≥n del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914",
    },
    {
        letter: 'v',
        answer: 'vikingos',
        status: 0,
        question:
            'CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos n√≥rdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa',
    },
    {
        letter: 'w',
        answer: 'sandwich',
        status: 0,
        question:
            'CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jam√≥n y queso',
    },
    {
        letter: 'x',
        answer: 'botox',
        status: 0,
        question:
            'CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en ciruj√≠a est√©tica',
    },
    {
        letter: 'y',
        answer: 'peyote',
        status: 0,
        question:
            'CONTIENE LA Y. Peque√±o c√°ctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por ind√≠genas americanos',
    },
    {
        letter: 'z',
        answer: 'zen',
        status: 0,
        question:
            'CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabidur√≠a m√°s all√° del discurso racional',
    },
];

isPlaying = true;
won = false;
correctAnswers = 0;
failAnswers = 0;
usedWords = [];
usedWrongWords = [];
const playersRanking = [];

const askPlayerName = () => {
    const playerName = prompt(
        'üñê Hola, antes de empezar por favor dime tu nombre'
    );
    if (!playerName) {
        return askPlayerName();
    }
    alert(
        `Bienvenido a Pasapalabra! ${playerName} \n Comencemos a Jugar üé≤!  `
    );
    return playerName;
};

const getWord = (playerName) => {
    const newWord = prompt(`¬øCu√°l es tu respuesta ${playerName}?`);
    if (newWord === null) {
        alert(`Sayoranara ${playerName} üëã`);
        return;
    }
    if (!newWord) {
        alert(`üôÄ parece que no has introducido una palabra`);
        return getWord();
    }
    return newWord.toLowerCase();
};

const checkWord = (playerWords, questions) => {
    if (playerWords === 'pasapalabra') {
        alert('Pasamos Palabra ‚è∏');
        questions.status = 11;
        return;
    }
    if (!playerWords.includes(questions.letter)) {
        alert(
            `Vaya la palabra no tiene la letra del rosco que es la ${questions.letter} te llevas un üî¥!!!!`
        );
        questions.status = 2;
        usedWrongWords.push(playerWords);
        failAnswers++;
        return;
    }
    if (!playerWords.includes(questions.answer)) {
        alert('üí©, No has acertado y te llevas un üî¥!!!!');
        questions.status = 2;
        usedWrongWords.push(playerWords);
        failAnswers++;
        return;
    }
    if (playerWords.includes(questions.answer)) {
        alert(
            `Has acertado üëå la palabra ${questions.answer} y te llevas un üü¢`
        );
        questions.status = 1;
        correctAnswers++;
        usedWords.push(playerWords);
        return;
    }
};

const wordToGuess = (questions, playerName) => {
    for (let i = 0; i < questions.length; i++) {
        if (questions[i].status === 0) {
            alert(questions[i].question);
            const word = getWord(playerName);
            checkWord(word, questions[i], playerName);
        }
        if (questions.every((elem) => elem.status !== 0)) {
            won = true;
            alert(
                `üéä Enhorabuena has acabado una vuelta y esta es tu lista de aciertos => ${usedWords.join(
                    ', '
                )} \n y esta tu lista de fallos => ${usedWrongWords.join(
                    ', '
                )} `
            );
            playersRanking.push({ Nombre: playerName, score: correctAnswers });
        }
    }
    for (let i = 0; i < questions.length; i++) {
        if (questions[i].status > 10) {
            alert(
                `‚è™ Vamos a por las que marcamos como pasapalabra \n ${questions[i].question}`
            );
            const word = getWord(playerName);
            checkWord(word, questions[i], playerName);
            if (questions[i].status === 0) {
                alert(questions[i].question);
                const word = getWord(playerName);
                checkWord(word, questions[i], playerName);
            }
            if (
                questions.every((elem) => elem.status > 0 && elem.status < 10)
            ) {
                won = true;
                alert(
                    `üéä Enhorabuena has acabado una vuelta y esta es tu lista de aciertos => ${usedWords.join(
                        ', '
                    )} \n y esta tu lista de fallos => ${usedWrongWords.join(
                        ', '
                    )} `
                );
            }
        }
    }
};

const ranking = () => {
    playersRanking.sort((a, b) => {
        return b.score - a.score;
    });
    console.table(playersRanking);
};

const game = () => {
    const playerName = askPlayerName();
    do {
        wordToGuess(questions, playerName);
        if (
            confirm(
                `Gracias ${playerName} ¬øHay alg√∫n jugador@ valiente m√°s que quiera enfrentarse al Pasapalabra? üòç`
            )
        ) {
            correctAnswers = 0;
            failAnswers = 0;
            isPlaying = true;
            won = false;
            usedWords = [];
            usedWrongWords = [];
            for (let i = 0; i < questions.length; i++) {
                questions[i].status = 0;
            }
            game();
            return;
        } else {
            alert(
                'A continuaci√≥n te ense√±aremos el Ranking de Jugadores!, Nos vemos pronto üëã'
            );
            isPlaying = true;
            won = false;
            return;
        }
    } while (!won && !isPlaying);
};

game();
ranking();
